---
title: 智人进化录——Day73
date: 2020-05-27 08:44:29
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. java审计
    1. 开始规则编写，首先是漏洞规则，然后才是开发
    感觉差不多可以了
    2. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  
    3. FastJson
    看了文章，但整体进度不及预期
    4. 分布式通讯协议文章编写
    有了个大概思路
2. 英语
    1. 复习最后一天课程的语法和视频，还有数字和日期
    2. 继续以技术为主线任务
    3. 选择性地看下《长难句》语法书
    没完成
3. 《数据安全》
4. 《朱镕基》
5. 《讨论辩题》
down，进度还不错，所谓心流状态


### 紧急不重要
1. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发
2. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上6.40 中午18+18，晚上11.30
3. 35分钟慢跑，俯卧撑30，12分钟腿部（多次）+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩8次惩罚（x10波比）
完成得不错
4. 601
down


### 重要不紧急
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 刷完《数据安全》这本书，内化知识点
今天应该能看完
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里，有比较大的进展
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk
15. cnbird2008的云安全研究+议题
16. 陈平的跨学科思维课
17. 观视频中美元霸权等
18. 《得到》剩余课程刷完，并考虑学点关系处理
doing

### 不紧急不重要
1. 恶意代码分析技术了解
    把有用的内容消化一下，然后准备放下
    1. FackNet
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览


## 反省
1. 现实生活中，任何一件事的影响因子都是很多的，要谨慎看待。如果有不确定的，就排除不可能项之后，选择那个最难的，毕竟逻辑上讲，简单的，早被人做过了。
2. 自我的短期欲望是靠不住的，需要用长期的目标来限制它，做事有计划，预则立。
3. 隐约感觉，辩论是能够锻炼语言组织能力和思维能力的，坚持！尤其是在现实生活中表现出成效！
4. 刷KEEP其实也是一种暗示

## 总结
开始恢复了，但任务完成得不够理想。整体打3分，低于4分，加20个波比跳吧。现在还剩99个。
